let questions = [

    {
        'category': {

            'HTML Grundlagen': [

                {

                    'question': 'Wie wird ein Absatz in HTML erstellt?',
                    'answers': [
                        '&lt;p&gt;',
                        '&lt;paragraph&gt;',
                        '&lt;text&gt;',
                        '&lt;line&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 0,
                },
                {
                    'question': 'Welches HTML-Element wird verwendet, um eine geordnete Liste zu erstellen?',
                    'answers': [
                        '&lt;li&gt;',
                        '&lt;dl&gt;',
                        '&lt;ol&gt;',
                        '&lt;ul&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 2,
                },
                {
                    'question': 'Wie erstellt man einen Zeilenumbruch in HTML?',
                    'answers': [
                        '&lt;linebreak&gt;',
                        '&lt;br&gt;',
                        '&lt;lb&gt;',
                        '&lt;newline&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 1,
                },
                {
                    'question': 'Welches HTML-Element wird verwendet, um einen Link zu erstellen?',
                    'answers': [
                        '&lt;url&gt;',
                        '&lt;a&gt;',
                        '&lt;link&gt;',
                        '&lt;href&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 1,
                },
                {
                    'question': 'Wie definiert man eine Kommentarzeile in HTML?',
                    'answers': [
                        '&lt;# Dies ist ein Kommentar&gt;',
                        '&lt;!--- Dies ist ein Kommentar ---&gt;',
                        '&lt;!-- Dies ist ein Kommentar -->',
                        '&lt;!-- Dies ist ein Kommentar --&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 3,
                }
            ],

            "HTML Fortgeschritten": [

                {
                    'question': 'Was ist HTML5?',
                    'answers': [
                        'Die fünfte Version von HTML',
                        'Eine neue Art von Kaffee',
                        'Ein Betriebssystem',
                        'Eine Art von Videospiele',
                    ],
                    'correctAnswer': 0,
                },
                {
                    'question': 'Was ist ein HTML-Semantik-Element?',
                    'answers': [
                        'Ein HTML-Tag, der im Internet Explorer verwendet wird',
                        'Ein Tag, der die Bedeutung eines Inhalts beschreibt',
                        'Ein HTML-Tag für visuelle Effekte',
                        'Ein Tag, der nur für Entwickler gedacht ist',
                    ],
                    'correctAnswer': 1,
                },
                {
                    'question': 'Welches HTML-Element wird verwendet, um eine Tabelle zu erstellen?',
                    'answers': [
                        '&lt;table&gt;',
                        '&lt;grid&gt;',
                        '&lt;tab&gt;',
                        '&lt;chart&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 0,
                },
                {
                    'question': 'Welches HTML-Element wird verwendet, um eine Gruppe von Optionen in einem Dropdown-Menü zu erstellen?',
                    'answers': [
                        '&lt;option&gt;',
                        '&lt;menu&gt;',
                        '&lt;select&gt;',
                        '&lt;dropdown&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 2,
                },
                {
                    'question': 'Welches HTML-Element wird verwendet, um eine Untertitelung für Medieninhalte bereitzustellen?',
                    'answers': [
                        '&lt;caption&gt;',
                        '&lt;subtitle&gt;',
                        '&lt;caption&gt;',
                        '&lt;figcaption&gt;',
                    ],
                    'correctAnswer': 3,
                },

            ],

            'CSS Grundlagen': [

                {
                    'question': 'Wofür steht CSS?',
                    'answers': [
                        'Cascading Super Style',
                        'Computer Style Sheets',
                        'Creative Style Solutions',
                        'Cascading Style Sheets',
                    ],
                    'correctAnswer': 3,
                },
                {
                    'question': 'Wie verknüpft man eine externe CSS-Datei mit einer HTML-Seite?',
                    'answers': [
                        '&lt;style&gt;Tag verwenden',
                        '&lt;link&gt;Tag verwenden',
                        '&lt;script&gt;Tag verwenden',
                        'CSS kann nicht mit HTML verknüpft werden'
                    ],
                    'correctAnswer': 1
                },
                {
                    'question': 'Wie ändert man die Hintergrundfarbe eines Elements in CSS?',
                    'answers': [
                        'background-color: red;',
                        'color: background-red;',
                        'background: red;',
                        'bgcolor: red;'
                    ],
                    'correctAnswer': 0
                },
                {
                    'question': 'Welches CSS-Selektorzeichen wird verwendet, um Klassen zu selektieren?',
                    'answers': [
                        '.',
                        '#',
                        '&lt;',
                        ':'
                    ],
                    'correctAnswer': 0
                },
                {
                    'question': 'Wie wählt man in CSS alle &lt;p&gt;-Elemente auf einer Seite aus?',
                    'answers': [
                        'p { }',
                        'paragraph { }',
                        '.p { }',
                        '#p { }'
                    ],
                    'correctAnswer': 0
                }

            ],

            'CSS Fortgeschritten': [],

            'JavaScript Grundlagen': [],

            'JavaScript Fortgeschritten': [],
        }
    }
];